Maths vs Physics

以前淨係覺得數學家好似工匠咁，不停努力去研發新工具，之後等物理學家/其他領域嘅人覺得有用就去拎黎用。

不過而家modern physics發展到drive返數學家去探討某一啲新嘅範疇，嗰感覺好正。

條片又好似無乜詳細講有咩例子，有無讀數/物理巴打分享下maths同physics之間嘅互動？

數學係可以好獨立咁發展
Physics無咗數學同統計就無說服力

都係，物理最終極都要透過實驗去證明，所以數同統計某程度係必需

聽過個老師講
如果俾個物理學家去研究隻牛，佢會先假設牛係球體，因為有對稱又易計，之後先一步一步加/喊啲嘢去計

但如果換轉係數學家，佢會先去證明牛嘅存在，個著眼點係好唔同

會考巴今次十卜你唔落

點解你會覺得實驗係要數同統計去證明

都預咗會有負皮
討論區都係講自己睇法㗎啦，唔support唔緊要，都可以傾下

數學有好多嘢係唔理應用層面而推出，由定義開始，用邏輯擴展開去，足以證明數學嘅獨立性
例子係未有密碼學前嘅number theory

Physics嗰邊，喺我認識範圍入面嘅都會連到一堆數學同統計

物理無咗數學會冇咁完整姐
唔會無說服力既
都係observe到個現象然後用model解釋番個現象,數學係用係個model到,但係observe到個現象可以完全唔關數學事咁個現象真係發生過,唔會因為我用唔到數學解釋就冇說服力
例子:
蘋果跌落黎證明萬有引力就算無數學既式去形容萬有引力都好,萬有引力始終存在

咁你由實驗結果去到歸納，詮釋，總結嗰啲都有用都數架嘛

大部分嘅研究係靠班理論佬吹啲model出黎，再用實驗去證明match到個model/equation

而你點判斷喺咁大量嘅sample同error當中，個結果match唔match咪又係用到統計

爭咩呀爭 溝埋黎做瀨尿牛丸呀笨

One helps each other.
無咗數學，個physical fact/principle依然喺度，只不過你無語言去表達出黎同埋量化咁推導。
數學係可以好獨立咁發展，推導出啲好靚嘅嘢，但可以好離地咁吹到天花龍鳳而完全無用武之地。
無微積分就無mechanics/thermodynamics就無heat engine就無工業革命and所有現代生活
無人幫Einstein 整合佢嘅idea同Riemannian geom嘅話根本無人會理解到GR講緊啲咩
但你無喺application上嘅需求嘅話亦只會有少數人屎忽痕去深入研究Maths topic，個發展唔會咁快。

利申只識運算唔識數學嘅Phys UG

Queen and king
無必要去掙
各施其職
拎兩樣唔同既野去比較有啲無謂

數學同物理講到底其實係親兄弟
大家一家人齊齊整整咪好
點解成日要搞到你死我活咁?

Feynman個path integral搞到數學家頭痛左幾十年

數學同物理似唔同種族的人類多啲

我覺得似一間公司兩個部門
好多嘢著眼點唔同，但有時又會互相倚賴

Gauge theory應該算係最經典嘅例子
(我覺得)

數學同物理點會係兄弟 就算數學內部已經係隔行如隔山
數學家為數學而數學

最撚正係數有好多好超前既結論， 但一直唔知計完個結論係代表乜， 直到後期有物理範疇用得著

但physics最重要就係計數

Quantum physic 要好多abstract algebra, Lie algebra ，Group theory.
Heat, electromagnetism 又要用到vector calculus, ODE/PDE，再深入少少就optimization去control system 或者 用ODE system 去discribe。電腦系統就用discrete maths。

總結而言，物理其實係用到好多maths, 數學係一種更pure 方法來表示物理. 數學好多時係用來支持物理。你讀數可以完全唔識物理，但你讀物理就一定要識好多數學。

數學同物理個爭論，就好似美斯C朗爭論邊個係球王，其實冇意思。

但如果無數學 physics發現嘅野都只係靠觀察所得 好難再去運用,證實或者更進一步推論
咁嘅話同神秘學啲鳩up有乜分別

物理始終係實驗結果為重

萬有引力係吸力冇數學同統計啦掛？

有冇說服力？

靠觀察所得係建基於事實,係可被推翻/可被驗證
而神秘學係靠個fd個fd個fd(sample size=1，而其實有冇哩個fd都唔知)所講就話係，最重要係神秘學唔可以用實驗證明，或者已經可以被科學推翻，而physics就可以不停靠做實驗論證
由幾時開始你覺得加咗數學就唔可以係鳩up?